.TH LIBASTERIQ-JOURJULIEN 3 "19 août 2018"
.SH NOM
libasteriq-jourjulien - les fonctions de chapître 7 « \fBJulian Day\fR » du livre « \fBAstronomical Algorithms\fR » par Jean Meeus
.SH SYNOPSIS
#include <\fBlibasteriq/asteriq.h\fR>

\fBtypedef intret\fR uint32_t;

\fBintret\fR dtval_jul(\fBint\fR \fInAnnee\fR, \fBint\fR \fInMois\fR, \fBint\fR \fInJour\fR);

\fBintret\fR dtval_grg(\fBint\fR \fInAnnee\fR, \fBint\fR \fInMois\fR, \fBint\fR \fInJour\fR);

\fBintret\fR grg_en_jj(\fBint\fR \fInAnnee\fR, \fBint\fR \fInMois\fR, \fBint\fR \fInJour\fR, \fBdouble\fR \fIdFracDJour\fR, \fBdouble*\fR \fIpdJourJulien\fR);

\fBintret\fR jul_en_jj(\fBint\fR \fInAnnee\fR, \fBint\fR \fInMois\fR, \fBint\fR \fInJour\fR, \fBdouble\fR \fIdFracDJour\fR, \fBdouble*\fR \fIpdJourJulien\fR);

\fBintret\fR jj_en_grg(\fBdouble\fR \fIdJourJulien\fR, \fBint*\fR \fIpnAnnee\fR, \fBint*\fR \fIpnMois\fR, \fBint*\fR \fIpnJour\fR, \fBdouble*\fR \fIpdFracDJour\fR);

\fBintret\fR jj_en_jul(\fB\fBdouble\fR \fIdJourJulien\fR, \fBint*\fR \fIpnAnnee\fR, \fBint*\fR \fIpnMois\fR, \fBint*\fR \fIpnJour\fR, \fBdouble*\fR \fIpdFracDJour\fR);

\fBintret\fR jj_en_jjm(\fBdouble\fR \fIdJourJulien\fR, \fBdouble*\fR \fIpdJourJulienModifie\fR);

\fBintret\fR jjm_en_jj(\fBdouble\fR \fIdJourJulienModifie\fR, \fBdouble*\fR \fIpdJourJulien\fR);

\fBintret\fR jrdsemn(\fBdouble\fR \fIdJourJulien\fR, \fBint*\fR \fIpnJourDeSemaine\fR);

\fBintret\fR jrdan(\fBint\fR \fInAnnee\fR, \fBint\fR \fInMois\fR, \fBint\fR \fInJour\fR, \fBint\fR \fIblGregorien\fR, \fBint*\fR \fIpnJourDAnnee\fR);

\fBintret\fR jrdan_en_date(\fBint\fR \fInJourDAnnee\fR, \fBint\fR \fIblBissextile\fR, \fBint*\fR \fIpnMois\fR, \fBint*\fR \fIpnJour\fR);

\fBintret\fR greg_en_juli(\fBint\fR \fInAnnee_Greg\fR, \fBint\fR \fInMois_Greg\fR, \fBint\fR \fInJour_Greg\fR, \fBint*\fR \fIpnAnnee_Juli\fR, \fBint*\fR \fIpnMois_Juli\fR, \fBint*\fR \fIpnJour_Juli\fR);

\fBintret\fR juli_en_greg(\fBint\fR \fInAnnee_Juli\fR, \fBint\fR \fInMois_Juli\fR, \fBint\fR \fInJour_Juli\fR, \fBint*\fR \fIpnAnnee_Greg\fR, \fBint*\fR \fIpnMois_Greg\fR, \fBint*\fR \fIpnJour_Greg\fR);

.SH DESCRIPTION
Cette fonction détermine qu'une date en le calendrier grégorien est une date valide
.br
\fBintret\fR dtval_grg(
.br
.RS 2
\fBint\fR \fInAnnee\fR
.br
\fBint\fR \fInMois\fR
.br
\fBint\fR \fInJour\fR
.br
.RS 4
La date en le calendrier grégorien ; si la date est invalide, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INVALIDE\fR ; si la date précéde le début du calendrier grégorien, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INAPPROPRIEE\fR
.RE
.RE
.br
)

Cette fonction détermine qu'une date en le calendrier julien est une date valide
.br
\fBintret\fR dtval_jul(
.br
.RS 2
\fBint\fR \fInAnnee\fR
.br
\fBint\fR \fInMois\fR
.br
\fBint\fR \fInJour\fR
.br
.RS 4
La date en le calendrier julien ; si la date est invalide, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INVALIDE\fR
.RE
.RE
.br
)

Cette fonction convertit une date en le calendrier grégorien en jours juliens
.br
\fBintret\fR grg_en_jj(
.br
.RS 2
\fBint\fR \fInAnnee\fR
.br
\fBint\fR \fInMois\fR
.br
\fBint\fR \fInJour\fR
.br
.RS 4
La date en le calendrier grégorien ; si les valeurs répresentent une date invalide, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INVALIDE\fR ; si la date précéde le début du calendrier grégorien, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INAPPROPRIEE\fR
.RE
.br
\fBdouble\fR \fIdFracDJour\fR
.br
.RS 4
La fraction du jour, elle devrait être à la plage de [0,1) ; si la fraction est hors de cette plage, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INVALIDE\fR
.RE
.br
\fBdouble*\fR \fIpdJourJulien\fR
.br
.RS 4
Au retour, ce pointeur contient le jour julien de la date
.RE
.RE
.br
)

Cette fonction convertit une date en le calendrier julien en jours juliens
.br
\fBintret\fR jul_en_jj(
.br
.RS 2
\fBint\fR \fInAnnee\fR
.br
\fBint\fR \fInMois\fR
.br
\fBint\fR \fInJour\fR
.br
.RS 4
La date en le calendrier julien ; si les valeurs répresentent une date invalide, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INVALIDE\fR
.RE
.br
\fBdouble\fR \fIdFracDJour\fR
.br
.RS 4
La fraction du jour, elle devrait être à la plage de [0,1) ; si la fraction est hors de cette plage, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INVALIDE\fR
.RE
.br
\fBdouble*\fR \fIpdJourJulien\fR
.br
.RS 4
Au retour, ce pointeur contient le jour julien de la date
.RE
.RE
.br
)

Cette fonction convertit un jour julien en date du calendrier grégorien
.br
\fBintret\fR jj_en_grg(
.br
.RS 2
\fBdouble\fR \fIdJourJulien\fR
.br
.RS 4
Le jour julien, il devrait être plus de zéro ; si le jour julien est moins de zéro, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INVALIDE\fR ; si la valeur précéde le début du calendrier grégorien, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INAPPROPRIEE\fR
.RE
.br
\fBint*\fR \fIpnAnnee\fR
.br
\fBint*\fR \fIpnMois\fR
.br
\fBint*\fR \fIpnJour\fR
.br
.RS 4
Au retour, ces pointeurs contiennent la date en le calendrier grégorien
.RE
.br
\fBdouble*\fR \fIpdFracDJour\fR
.br
.RS 4
Au retour, ce pointeur contient la fraction du jour, à la plage de [0,1)
.RE
.RE
.br
)

Cette fonction convertit un jour julien en date du calendrier julien
.br
\fBintret\fR jj_en_jul(
.br
.RS 2
\fBdouble\fR \fIdJourJulien\fR
.br
.RS 4
Le jour julien, il devrait être plus de zéro ; si le jour julien est moins de zéro, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INVALIDE\fR
.RE
.br
\fBint*\fR \fIpnAnnee\fR
.br
\fBint*\fR \fIpnMois\fR
.br
\fBint*\fR \fIpnJour\fR
.br
.RS 4
Au retour, ces pointeurs contiennent la date en le calendrier julien
.RE
.br
\fBdouble*\fR \fIpdFracDJour\fR
.br
.RS 4
Au retour, ce pointeur contient la fraction du jour, à la plage de [0,1)
.RE
.RE
.br
)

Cette fonction convertit un jour julien en jour julien modifié
.br
\fBintret\fR jj_en_jjm(
.br
.RS 2
\fBdouble\fR \fIdJourJulien\fR
.br
.RS 4
Le jour julien
.RE
.br
\fBdouble*\fR \fIpdJourJulienModifie\fR
.br
.RS 4
Au retour, ce pointeur contient le jour julien modifié
.RE
.RE
.br
)

Cette fonction convertit un jour julien modifié en jour julien
.br
\fBintret jjm_en_jj(
.br
.RS 2
\fBdouble\fR \fIdJourJulienModifie\fR
.br
.RS 4
Le jour julien modifié
.RE
.br
\fBdouble*\fR \fIpdJourJulien\fR
.br
.RS 4
Au retour, ce pointeur contient le jour julien
.RE
.RE
.br
)

Cette fonction détermine le jour de la semaine pour un jour julien
.br
\fBintret\fR jrdsemn(
.br
.RS 2
\fBdouble\fR \fIdJourJulien\fR
.br
.RS 4
Le jour julien
.RE
.br
\fBint*\fR \fIpnJourDeSemaine\fR
.br
.RS 4
Au retour, ce pointeur contient le jour de la semaine
.br
.RS 2
0 est le dimanche
.br
1 est le lundi
.br
2 est le mardi
.br
3 est le mercredi
.br
4 est le jeudi
.br
5 est le vendredi
.br
6 est le samedi
.RE
.RE
.RE
.br
)

Cette fonction détermine le jour de l'année
.br
\fBintret\fR jrdan(
.br
.RS 2
\fBint\fR \fInAnnee\fR
.br
\fBint\fR \fInMois\fR
.br
\fBint\fR \fInJour\fR
.br
.RS 4
La date ; la date devrait répresenter une date valide, sinon cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INVALIDE\fR ; si la date précéde le début du calendrier grégorien et la valeur \fIblGregorien\fR est 1, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INAPPROPRIEE\fR
.RE
.br
\fBint\fR \fIblGregorien\fR
.br
.RS 4
Une valeur qui indique que la date est en le calendrier grégorien
.br
.RS 2
0 est en le calendrier julien
.br
1 est en le calendrier grégorien
.RE
.RE
.br
\fBint*\fR \fIpnJourDAnnee\fR
.br
.RS 4
Au retour, ce pointeur contient le jour de l'année
.RE
.RE
.br
)

Cette fonction convertit un jour de l'année en date
.br
\fBintret\fR jrdan_en_date(
.br
.RS 2
\fBint\fR \fInJourDAnnee\fR
.br
.RS 4
Le jour de l'année
.RE
.br
\fBint\fR \fIblBissextile\fR
.br
.RS 4
Une valeur qui indique que l'année de la date est bissextile
.br
.RS 2
0 est une année ordinaire
.br
1 est une année bissextile
.RE
.RE
.br
\fBint*\fR \fIpnMois\fR
.br
\fBint*\fR \fIpnJour\fR
.br
.RS 4
Au retour, ces pointeurs contiennent la date
.RE
.RE
.br
)

Cette fonction convertit une date en le calendrier grégorien en le calendrier julien
.br
\fBintret\fR greg_en_juli(
.br
.RS 2
\fBint\fR \fInAnnee_Greg\fR
.br
\fBint\fR \fInMois_Greg\fR
.br
\fBint\fR \fInJour_Greg\fR
.br
.RS 4
La date en le calendrier grégorien ; si la date ne répresente pas une date valide, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INVALIDE\fR ; si la date précéde le début du calendrier grégorien, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INAPPROPRIEE\fR
.RE
.br
\fBint*\fR \fIpnAnnee_Juli\fR
.br
\fBint*\fR \fIpnMois_Juli\fR
.br
\fBint*\fR \fIpnJour_Juli\fR
.br
.RS 4
Au retour, ces pointeurs contiennent la date en le calendrier julien
.RE
.RE
.br
)

Cette fonction convertit und date en le calendrier julien en le calendrier grégorien
.br
\fBintret\fR juli_en_greg(
.br
.RS 2
\fBint\fR \fInAnnee_Juli\fR
.br
\fBint\fR \fInMois_Juli\fR
.br
\fBint\fR \fInJour_Juli\fR
.br
.RS 4
La date en le calendrier julien ; si la date ne répresente pas une date valide, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INVALIDE\fR
.RE
.br
\fBint*\fR \fIpnAnnee_Greg\fR
.br
\fBint*\fR \fIpnMois_Greg\fR
.br
\fBint*\fR \fIpnJour_Greg\fR
.br
.RS 4
Au retour, ces pointeurs contiennent la date en le calendrier grégorien ; si la date précéde le début du calendrier grégorien, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INAPPROPRIEE\fR
.RE
.RE
.br
)

.SH AUTEUR
Daniel McLaughlin <\fIravenstar.8214@gmail.com\fR>

.SH DÉBOGAGE
Rapportez des bugs à Daniel McLaughlin <\fIravenstar.8214@gmail.com\fR>

.SH COPYRIGHT
Copyright © Daniel McLaughlin. Licence GPLv3+: GNU GPL version 3 ou ultérieure.
.TP
This is free software: you are free to change and redistribute it.
.br
There is NO WARRANTY, to the extent permitted by law.

.SH VOIR AUSSI
\fIlibasteriq(3)\fR \fIlibasteriq-interpolation(3)\fR
